 subutilizado ou não utilizado que promova seu adequado aproveitamento sob pena sucessivamente de dois pontos inciso um parcelamento ou edificação compulsórios inciso dois imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana progressivo no tempo inciso três desapropriação com pagamento mediante títulos da dívida pública de emissão previamente aprovada pelo senado federal  